[防火長城] 中華人民共和國被封鎖網站列表

中華人民共和國政府曾經關閉過很多架設在中國大陸的伺服器的網站，多數關閉至今；有的在嚴格限制下重新開放。另外還有一些設在其管轄境外的站點（多為中文站點）被防火長城（GFW）完全或部分地方封鎖；有的主要面向大陸用戶，因封鎖後用戶流失後而無法繼續網站的執行。

以下是部分知名被封鎖（包括關閉和封鎖）的網站或網站所有媒體、組織的列表。中國移動在防火長城的基礎上，額外封鎖「不良」網站累計超60萬個，其中由中國大陸接入的成人網站占1.2%，境外接入的網站占98.8%，網際網路網站占大多數，WAP網站的比例不足5%。這表示，在使用移動寬頻時將會有更多的大陸、港澳台及海外網站無法存取，但是在其它ISP的網路下則能正常存取。[